---
aid: 9025
zid: 129559
title: "如果我们发了最后通牒，郑芝龙会有什么反应？"
author: 真红骑士
date: 2013-05-23 09:17:06+07:00
lastmod: 2013-06-12 22:13:00+07:00
---

真红骑士 于 2013-5-23 09:17:06 发表了：

_本帖最后由 真红骑士 于 2013-5-23 09:17 编辑_

准备决战？分散兵力打游击？

话说如果不发最后通牒，郑芝龙发现某些手下连续的莫名失踪，会有什么反应？

---

racher 于 2013-5-23 10:47:17 发表了：

压根就不用最后通牒，直接上手全灭比较好

---

schutzstaffel 于 2013-5-23 11:37:15 发表了：

大明政府发出召会要求临高停止动员

---

mariner 于 2013-5-23 12:27:46 发表了：

给郑氏最后 72 小时，澳宋大张旗鼓海上巡航时不慎沉了两艘特务舰，停航检修

---

postman 于 2013-5-23 12:51:17 发表了：

摸清情况上手暴打掉主力船队比较好。

以郑家海贼的战力，分散开虽然不会造成澳宋自己航运麻烦，但是散开了祸害其他民用船运就没意思了，到时候还得搞海上治安战。。。。。。。

尽快解决，早点把海军拉回去轮流休整一下。

---

isdily 于 2013-5-23 13:06:19 发表了：

他敢玩分散，估计直接手下就跑光了——既然老大都没信心了，马仔们干嘛自己找死？不投奔髡贼咱投奔李魁奇钟斌刘香成不成？

---

isdily 于 2013-5-23 13:33:51 发表了：

> wangsaozong 发表于 2013-5-23 13:32
>
> 不是他敢玩分散，是希望他有时间能把主力集中起来，好一锅端……当然有没有这种必要还可以再议

+1.我也是支持一锅端，省的日后玩藏猫猫游戏，太心烦。

---

海盗 于 2013-5-23 15:17:48 发表了：

只要把目标限定在郑氏投降上，就不需要顾及他分散，反正很快就完事了，到时候他还得再把人召集起来。

---

zhuyihexie 于 2013-5-23 20:09:07 发表了：

现在时间线上是 1630 年，好像郑家已经在安平镇建立了自己的老巢

---

雅卡托维托巴 于 2013-5-23 23:46:05 发表了：

> zhuyihexie 发表于 2013-5-23 20:09
>
> 现在时间线上是 1630 年，好像郑家已经在安平镇建立了自己的老巢

陆战队可以进行一次装甲突击，把封存的农用车拉出来。配合特贞队一次打爆安平镇

---

Avo17000 于 2013-5-23 23:56:23 发表了：

> 雅卡托维托巴 发表于 2013-5-23 23:46
>
> 陆战队可以进行一次装甲突击，把封存的农用车拉出来。配合特贞队一次打爆安平镇

费那劲。历史上郑家海战打得好，可陆战完全是从街头仆到街尾。要不想增加伤亡，火箭轰轰轰把整个镇子覆盖掉，然后步兵端着刺刀上去见喘气的就挑。

---

CIRAS 于 2013-5-24 00:07:33 发表了：

&nbsp;&nbsp;在临高的世界里，很久没大规模开打了

---

雅卡托维托巴 于 2013-5-24 00:12:46 发表了：

> CIRAS 发表于 2013-5-24 00:07
>
> 在临高的世界里，很久没大规模开打了

陆军的渣渣现在兵力依然紧张 机动兵力少得可怜

---

penjragon 于 2013-5-24 00:14:06 发表了：

打一场真正的攻歼大仗，来检验一下多兵种配合和治安新军的水平吧，就算郑家水平稀烂，相比完全不够看的土著和棒子总要好多了

---

isdily 于 2013-5-24 00:55:03 发表了：

> zhuyihexie 发表于 2013-5-23 20:09
>
> 现在时间线上是 1630 年，好像郑家已经在安平镇建立了自己的老巢

时间线是 1632 年，1630 年是髡贼大事年，打垮了广东来的省军，还强拆了虎门炮台。

---

isdily 于 2013-5-24 00:59:36 发表了：

> 雅卡托维托巴 发表于 2013-5-24 00:12
>
> 陆军的渣渣现在兵力依然紧张 机动兵力少得可怜

没写而已，估计机动兵力应该差不多了，之前异常紧张，一方面有元老玩脱线了，跑去莱州城下帮人守城；还有就是大批伏波军分散到琼南进行治安战，估计这当口也基本收拢回临高了。

现在关键是开拔银子的问题，有钱的话，突击 3 个月，又能补充很多部队了，按三三制扩充，估计陆军加上海军陆战队，能有上万兵力，扣除留在临高一个营机动兵力，济州岛一个营，台南估计也是一个营，应该有 5000 以上人马可以上岸扁人，而且有必要的话，海军也能抽出水手帮忙。

---

駿河ひかり 于 2013-5-24 09:20:55 发表了：

回扣押信使吧...海盗们的战争应该不会宣战啊什么的吧？

以当时的通讯及时，只要临高别拖个几个月什么的，估计即使有照会他也来不及召集全部兵力

---

沙赫特 于 2013-5-24 10:41:27 发表了：

关键消灭郑家 4 虎就行。其他的渣渣无所谓的。我觉得 3000-4000 陆军就足够了，5000 人绝对料敌从宽了。历史上郑芝龙也就是千把条船。3-4 万人，兵力估计就几千。否则也不会只混个游击

---

isdily 于 2013-5-24 12:53:18 发表了：

> 沙赫特 发表于 2013-5-24 10:41
>
> 关键消灭郑家 4 虎就行。其他的渣渣无所谓的。我觉得 3000-4000 陆军就足够了，5000 人绝对料敌从宽了。历史上郑 ...

从历史上一年后的料罗湾海战看，郑芝龙也就是 150~200 条战船的水准，其中有几十条是纵火船，没有上千这么多。

---

国之柱石数王振 于 2013-5-24 13:05:42 发表了：

以两个特务艇中队，两个巡逻艇中队，加上两条装了火炮的拖船，直接杀过去，神挡杀神，佛挡灭佛

---

9 号单开道岔 于 2013-6-11 21:26:49 发表了：

支持不宣而战，一波流突击，陆战队上岸扫荡

杀人不重要，一定要把钱抢回来

---

望月凝香 于 2013-6-11 21:50:41 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-5-24 13:05
>
> 以两个特务艇中队，两个巡逻艇中队，加上两条装了火炮的拖船，直接杀过去，神挡杀神，佛挡灭佛

那还不如直接火箭弹用燃烧弹战斗部覆盖呢。

---

国之柱石数王振 于 2013-6-11 21:52:39 发表了：

> 望月凝香 发表于 2013-6-11 21:50
>
> 那还不如直接火箭弹用燃烧弹战斗部覆盖呢。

火箭弹烧船很 SOSO 了

---

望月凝香 于 2013-6-11 21:56:28 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-6-11 21:52
>
> 火箭弹烧船很 SOSO 了

火箭弹关键是心理战。

或者炮击的时候多打几发尖啸弹。

---

国之柱石数王振 于 2013-6-11 22:03:04 发表了：

> 望月凝香 发表于 2013-6-11 21:56
>
> 火箭弹关键是心理战。
>
> 或者炮击的时候多打几发尖啸弹。

火箭弹还是拿来烧城镇和码头吧

---

sugarman1202 于 2013-6-12 00:34:05 发表了：

其实 500 废最怕的就是郑家散开绕袭，这个郑家最清楚。

被绕袭的滋味怎么样？想想官军来剿临高前的赶脚吧！

---

jzlikewei 于 2013-6-12 00:37:18 发表了：

> isdily 发表于 2013-5-24 00:59
>
> 没写而已，估计机动兵力应该差不多了，之前异常紧张，一方面有元老玩脱线了，跑去莱州城下帮人守城；还有 ...

元老院现在陆军总共有多少？求个数据，看的比较潦草。

我觉得陆军扩军有点早了，又不打算大规模军事占领，主要精力还得放到发展上去."发展才是硬道理"

---

国之柱石数王振 于 2013-6-12 01:34:26 发表了：

> sugarman1202 发表于 2013-6-12 00:34
>
> 其实 500 废最怕的就是郑家散开绕袭，这个郑家最清楚。
>
> 被绕袭的滋味怎么样？想想官军来剿临高前的赶脚吧！

郑家能绕袭啥？

---

isdily 于 2013-6-12 02:00:35 发表了：

> schutzstaffel 发表于 2013-5-23 11:37
>
> 大明政府发出召会要求临高停止动员

然后半个月后收到福建通报一个月前临高已经灭了郑芝龙满门？

---

isdily 于 2013-6-12 02:02:52 发表了：

> sugarman1202 发表于 2013-6-12 00:34
>
> 其实 500 废最怕的就是郑家散开绕袭，这个郑家最清楚。
>
> 被绕袭的滋味怎么样？想想官军来剿临高前的赶脚吧！

临高在可预见的 3 年内基本上都不在福建从事贸易，而到江浙和北方基本上是用 H800，甚至还有军舰护航，郑芝龙怎么袭扰？

---

isdily 于 2013-6-12 02:03:30 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2013-6-12 02:04 编辑_

> jzlikewei 发表于 2013-6-12 00:37
>
> 元老院现在陆军总共有多少？求个数据，看的比较潦草。
>
> 我觉得陆军扩军有点早了，又不打算大规模军事占领 ...

1632 年的设定没出来，之前提到好像是陆军 4 个步兵营吧。炮兵好像还是连，按说发动机人口到位后应该能扩大陆军编制了。

---

楚雪辉 于 2013-6-12 03:03:16 发表了：

趁郑芝龙不在老巢时来一次斩首行动，杀掉郑家 4 虎，剩下的人还不是会树倒猢狲散

---

sailor 于 2013-6-12 10:16:08 发表了：

斩首行动是比较合理的，趁郑家人都在老巢时，控制住或者杀掉。。还要尽量不要树倒猢狲散

---

望月凝香 于 2013-6-12 14:53:22 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-12 02:03
>
> 1632 年的设定没出来，之前提到好像是陆军 4 个步兵营吧。炮兵好像还是连，按说发动机人口到位后应该能扩大 ...

现在估计有两个整编团加一个架子团的规模了。

---

线列步兵 于 2013-6-12 17:12:37 发表了：

> 望月凝香 发表于 2013-6-12 14:53
>
> 现在估计有两个整编团加一个架子团的规模了。

临高的战术单位是营战略单位是旅吧

---

tslq 于 2013-6-12 22:13:05 发表了：

> 楚雪辉 发表于 2013-6-12 03:03
>
> 趁郑芝龙不在老巢时来一次斩首行动，杀掉郑家 4 虎，剩下的人还不是会树倒猢狲散

为啥要趁他不在老巢时下手，应该找个他在的时机吧？

---
